數學撚請入

如果一班frd有n個人(n≥4)，佢哋出去食飯每次最多4人，每人都想見到其他人至少一次，需要出去食幾多次飯呢？

More than 4

n=5, 最少3次
n=6, 最少3次

n=7, 最少7次

5次先啱

可唔可以用n表示所有case呢

matrix唔記得晒了

n+1次
初中都識

你小學？

For n is even,
Ans: (n/2)C2

其實數學有冇roundup rounddown 既符號?
有既話呢個case就好似唔駛分even /odd

利申: 唔識

C(x) is the ceiling function

f(n) = C((n-1)/3) + C((n-2)/3) + ... + C(4/3) + 1

有

f(4) = C(4/3)+1 = 3? 咩事？

n>= 5
f(n) = C((n-1)/3) + C((n-2)/3) + ... + C(4/3) + 1

條數幾有趣. 我諗左一陣可以寫到個recursive relationship 出黎.
利申非數撚
f(0<n<=4)=1
f(n>4)=f(n+1), for odd n,
f(n>4)=1+(n-4)/2+f(n-2), for even n.
有冇數撚可以幫我睇下岩唔岩

你好似冇講f係咩喎

可以係乜, 咪要出去食幾多次飯囉

冇嘢喇 自膠
冇睇清楚你條式

樓主知唔知答案咖？

呢個問題比想象中棘手，設f(n)為n個人中最少所需要食飯既次數。因爲「最少」呢個條件，f(n)的應該計算相當困難，naive方法整出黎既recursion應該都只係upper bound

已經有人計到
f(4) = 1, f(5) = f(6) = 3, f(7) = 5
(f(7)未親自check)，更大既值應該更困難
但有f(13) = 13, f(16) = 20，而且13 or 16人中，可以四個四個出黎食飯，任意兩個人處於同一飯局恰好一次。有咁optimal既arrangement既n係極罕有

f(13) = 13, f(16) = 20的證明：

個問題都可以用圖論表述
Let K_n be complete graph with n vertices, what is the minimal edge clique covering of K_n using cliques of size 4?

應該有人做過，但我唔係圖論專家，所以無能為力

唔知